羽毛球討論：其實 雙腳起跳殺 同 普通跳殺 有咩分別？

同埋通常咩時候用咩比較合適？

跳起殺高度高d無咁易中網,同可調較角度比較大,加上跳起時身體彈性大d可發揮更大力量

利申 體育老師教

On9 型d同冇咁型既分別
幾十歲人都比老師呃

中二病

跳殺唔係雙腳唔通單腳

擊球點更高 個波可以尖啲快啲落地 對手更加難防
友上落點可以調較到更前 防守更加難剩係捕後場

同埋想問
個波既mass係唔會變 所以其實殺波球速快同重係咪同一樣野 ？

推

擊球點高d
腳跳起 可以集中用力係腰帶動手臂

咁點殺同重殺，除左用晒全身之外。手部movement係唔係expect要一樣？

通常人講雙腳起跳殺，係講緊會屈埋雙腳，借埋反弓身體個張力嚟發力
普通跳殺就應該係指交換步嘅跳殺動作，淨係後腳發力蹬起跳轉身殺球

雙腳起跳係雙打會出現得頻密啲，因為一定要到位之後原地起跳先做到最大效果，單打因爲比起雙打球員嘅跑動範圍大，所以相對少啲

其實點殺同重殺個最大分別就係手部，重殺係要求全身力量，依靠轉身揮臂落腕加速球速同力量，而點殺就只著重於利用扣腕動作嚟瞬間加速下壓球

快通常係指發力令個波加速，令個波飛出嚟嘅初始加速速度
而重就係指加落個波度嘅力量
通常發力時間越短，凝聚爆發個時間越短，個初始加速度就會越快，呢個就係快
而你揮出嚟打落個波嘅力量，就係重
所以快同重唔係同一樣嘢嚟
快係發力技巧做出嚟，唔一定好大力都做到
重就係純粹個人嘅力量，雖然揮拍個流暢度都會影響輸出力，但講到尾個人本身大唔大力先最影響

其實落唔落網就唔關跳幾高事
跳得高大諗頭想殺尖啲都係會落網
跳唔高保守啲殺平啲就唔會落網
都係睇打嗰個人嘅調整

唔係好明

室內空調蝗式玩具撚